［突發］鯉魚門渡假村已啟用

已有數十人入住

Source???

香港又有歷史古蹟俾政府拆喇 嘈過石獅子 深水埗警署嘅人去咗邊

好近民居？

信不信由你

真，住隔離見到有full gear人出入

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

山頂渡假村，山腳民居，睇google map不足400米

我就係附近居民

藍屍Connect

準備社區爆發

其實都唔算近民居

算係較遠離民居啦

醫護都要住架

海通果單，9個密切接觸者在鯉魚門公園度假村接受檢疫。

【整合】全港已FC武漢肺炎疫症地圖

但出入得一個路口
尷尬左d 囉

聖公會舊醫院更加唔近民居

屌，我都係1公里範圍內

唔似醫護

希望無事

鯉魚門果到好早已經講左

400米好遠喎，咁都唔夠？

出卡啦 好撚隔峽 唔信自己入去睇
完全唔覺好近民居

400米都唔夠 咪咁痴線啦

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

我要真雙普選

咁咪好
唔通你想多D出入口 害多D人?

星火唔係轉左電話咩

多D出入口
係咪想多D出口俾生化武器偷走

咁都遠？

出街未？粉嶺有樣你睇，你會知點做

希望？念力抗爭？

100米平時運動場睇都好遠，依家仲要4倍

政府嘢喎 反咗先講啦

正wo,鯉魚門近油塘

連登仔啲寧避症候群好癲，一係佢地以為隻毒淨係會中藍絲廢佬

都無人番學...

好似係柴灣果邊

西貢戶外康樂營 隔條馬路10米左右就有民居
果到附近有過萬人住，政府話拎黎做隔離營

隔好遠wo ok啦

當年沙士都係用鯉魚門

/但到4月1日，再有52名居民感染沙士，衛生署終於在當日傍晚宣布進一步執行隔離令，將留在E座家中超過36小時的逾110住戶、近300人，即晚搬遷往西貢北潭涌麥理浩夫人度假村和柴灣鯉魚門公園度假村，繼續隔離。/
Source:

400米都唔夠
1公里都嫌近
隔離營係有需要做
但最好就唔好起喺我嗰區

有無去過？

400米 跑都唔洗5分鐘

鯉魚門渡假村唔係油塘嗰邊嘅鯉魚門

係比醫護定懷疑case住？

小學最近

其實已經唔算近居民，邊到都唔好真係冇位

沙士都有徵用啦，今次反好似唔夠話服力

新起座香島

無問題

唔出聲啟用?

唔係我果頭就理得你啦

要有做晒防疫既車運人

要有popo看守

只要唔係空氣傳播

咁應該冇問題

拉人屌

用渡假村做隔離營已經係最好嘅辦法啦

其實我覺得如果係醫護住既就算啦
大劣人就不了

但廢棄校舍有個問題就係無基本水電、廁所水供應比人，其實選擇郊野公園度假營，戶外康樂中心就最岩。

最好封關，唔係只會越開越多，根本唔會夠

我要真封關

度假村冇問題啦

問題係前線醫護都唔夠裝備，你信佢隔離營會做足？

隔住左個山

柴斜本身都少人行，都係搭車去到最近巴士站翻屋企

最先受影響係消防局同埋新落成既豪宅 香苑

公屋居屋都有一定距離
明華大厦未夠近

興民山翠樂康嗰啲 驚東區醫院多過鯉魚門

簡單講就係，抗爭誘因無粉嶺咁大

油塘
快D死多D油塘既人

推

推呢個

屌 我哋含撚啦

擬似 有幾多人 , 有冇公佈

cls

喺柴灣

之前sars都用過 今次反唔夠理據
隔離營係需要 但唔好太近民居
最好就禮賓府附近 都冇”人”住

入柴灣必經之路

其實係對面海

Full gear手足？

入咗去隔離就有排都唔走㗎啦

唔係距離你屋企400米咪遠囉

港豬

痴孖根
渡假村都話唔得
不如火星啦

push

依d渡假村係得隔離營同ocamp先會有人住

果滴飛沫離400米都中你 咁你抵撚死啦
如果你怕佢污染左d空氣 你快d買氧氣
好似天龍人咁

沙士咪又係咁樣用依個位算係咁啦

美孚無辜
呢個都好近
超近民居

美乎150米左右

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

毒D講句，佢架車對外密封應該冇問題，係對內消毒唔知做唔做得足。

係入去住個D驚D

都係果句，唔會空氣傳播就冇事，會空氣傳播就全港攬炒

你就尷尬

係

渡假村都唔得
咁去邊

唔通希望有事咩 你係咪叫我自己一個殺上去呀on9

作為隔離營佢既位置係ok既
但出入口唔止一個, 有心行最少有2條山路去得返柴灣市區
我驚D人偷走多D

ok

鯉魚門真係算遠離民居

上山要好耐wo
btw唔好出街啦

當年附近都無咁多屋苑

屌推

個陣附近未起樓
而加有啲好靚嘅私樓係度假村附近

阿公岩道區議員質詢

入伙既人好似唔多

【質詢政府使用 #鯉魚門公園度假村 作隔離營事宜】

政府現徵用了三個度假營地作新型冠狀病毒肺炎患者隔離營，分別為麥理浩夫人度假村、鯉魚門公園度假村及北潭涌度假營。

其中麥理浩及北潭涌兩個度假營都比較遠離民居，但鯉魚門度假村則接近民居。度假村離最近的民居路程不足一公里，如果計及直線距離則更為短。

鯉魚門公園度假村旁邊有 #香島、#香苑大廈、#耀園花園大廈 等。另外一街之隔，還有香港房屋協會的大型資助屋房屋 #明華大廈。就以上提述的單位數，已超過3,500伙，人數更接近10,000人。

雖然在2003年對抗SARS疫情時，政府亦曾徵用鯉魚門公園度假村作隔離營，但如今的情況比當時已大有不同。當時最近鯉魚門度假村的大型屋苑香島仍未落成，但如今4座，共470個單位已陸續入伙。另外，明華大廈現時亦多數為長者居住。如果將隔離營放在一個如此接近民居的地方，將會大幅增加疫情在社區爆發的風險。

就此我們現質詢政府：

- 今次選擇鯉魚門公園度假村的原因為何？
- 有否做過風險評估，檢視隔離營對附近新落成的民居的影響？
- 三個度假營的使用次序如何？會否最後才考慮較近民居的鯉魚門公園度假村？
- 以距離最近民居計，麥理浩夫人度假村及北潭涌度假營都比鯉魚門公園度假村更遠。政府是否先應考慮先用較遠離民居的營地作隔離？

我們亦同時建議政府，作出以下防疫措施：

- 立即全面封鎖所有關口，包括機場、羅湖、落馬洲、深圳灣及港珠澳大橋等，禁止大陸人來港，直至疫情可控；
- 公佈官方口罩及防疫用品存庫數字，以及穩定相關貨品的供應；
- 效法鄰近地方政府，由官方安排發放口罩及防疫用品予市民。

我們已去信予食物及衞生局、衛生署、民政事務局、民政事務總署、康樂及文化事務署及保安局，要求政府馬上對居民作出交代，以免在社區引發恐慌，甚至發生更激烈的衝突場面。

東區區議員
郭志聰 (阿公岩)
蘇逸恒 (愛秩序灣)
何偉倫 (下耀東)
周卓奇 (上耀東)
麥德正 (西灣河)
黃宜 (杏花邨)

蘇逸恒 何偉倫 Ho Wai Lun 周卓奇 麥德正 Mak Tak Ching 杏花人。黃宜 Christine Wong

班有錢佬就理得佢死啦

大部分為外國勢力

你都幾on9, 有400米距離都唔能夠， 捉曬啲人去赤柱隔離咪啱曬囉咁

Push

總之用渡假村先係最正路嘅做法
一直都講緊叫佢用撚晒啲渡假村先

依家變成話用就用，唔出新聞講鬼鼠到

康文署重有個 曹公潭戶外康樂中心
當年沙士都有用過

真係要比個like d 街坊

點會

一早講左

以前sars 住過隔離營+淘大果d , 住完出黎都無投訴
睇黎當年正苦其實安排得唔錯

開撚埋北潭涌
下個就到美孚啦仆街

我都係

剩係知好貴，山旮旯，希望樓價直插

大部份公司單位，好多外國勢力

差400米 影響到嗰度既人 你哋就肯
咁美孚嗰邊都唔使反抗啦
個問題係在於雙重標準
不過算啦你哋都唔想抗爭

事不關己己不勞心 利申唔係好近我

有個外國朋友黎香港做野，住嗰度

驚嘅就同區議員講
俾啲壓力佢哋
你要人幫手嘅 附近居民一定出嚟

嗰度貴到插完都應該貴到買唔起

佢地做咗野啦，我post咗佢地份聲明

如果淨係post聲明就夠嘅 咁香港就唔會有抗爭者
我知道佢哋係做緊地區工作
但係係呢啲事上面要強硬d
唔係為反而反 我支持佢哋

唔洗理條on9，一早block左條五毛

即使康文署自己本身度假營宿位已經用盡，政府亦可以好似保良局北潭涌渡假營一樣，要求徵用NGO位於郊野公園／偏遠既度假營黎用，選擇係有，但睇政府肯唔肯去做姐。
NGO度假營表：

附近居民唔肯去表達自己嘅意見
咁無人可以幫到你哋
你冇理由叫西灣河嘅人幫你抗爭
自己地方自己救

祝你地好運

鯉魚門嗰個唔係第一批嘅咩

油塘班黑警就快死全家了

果個位衰在有條直通美孚嘅天橋，感覺好近民居

柴灣果邊呀

係咪好近杏花村？

又撚

咁都唔近？
跑400米1分鐘架咋

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

樓主訓左幾多日？

你想入去火魔法？

之前係準備，未入住。
開得第一個即係開始無床位，唔封關陷港剷啦，同埋政府無公佈已開，區議員同居民都唔知，醒啦柒頭

網上圖片，入住人仕影

晨早話比你知會開
有幾撚突發呀7頭樓主

附近居民唔出聲=抵撚死
有唔滿意就好似粉嶺既人咁 個政府實驚過你
住住下啲大陸人無啦啦車粒火彈過去咪死

準備同啟用都唔識分，訓把啦你

鯉魚門無得好反
係共識黎
沙士都係用呢度做隔離

唔近

近邊架？最近民居係杏花？